\documentclass{article}

\usepackage{polynom}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
    \usepackage{fancyhdr}
    \pagestyle{fancy}
    \rhead{Erik Frankling}

\title{Komplexitet och Korrekhet}
\author{Erik Frankling}
\begin{document}

\section{Induktion}
\subsection{Uppgift 1}
Bevisa med induktion att 
\[ \sum_{i=1}^{n} i ^ 2 = \frac{n (n + 1) (2n + 1)}{6} \] 
för alla $n \ge 1$ där $n \in \mathbb{Z}$\\


\textit{Basfall:} $n = 1$
\[ P(1) VL = \sum_{i=1}^{1} i ^ 2  = 1 ^ 2 = \frac{6}{6} = \frac{1 (1 + 1) (2 * 1 + 1)}{6} = HL \]

\textit{Induktionsantagande:} Antag att $P(k)$ är sann vilket ger att 
\[ \sum_{i=1}^{k} i ^ 2 = \frac{k (k + 1) (2k + 1)}{6} \]

\textit{Induktionssteget:}
Vi ska visa att givet induktionsantagandet är $P(k + 1)$ sant.
\[ VL = \sum_{i=1}^{k + 1} i ^ 2 = (k + 1) ^ 2 + \sum_{i=1}^{k} i ^ 2 \]
Nu stoppar vi in det vi kom fram till i induktionsantagandet och får
\[ VL = (k + 1) ^ 2 + \frac{k (k + 1) (2k + 1)}{6} = \]
\[ = \frac{ 6 (k ^ 2 + 2k + 1) + 2k ^ 3 + 3k ^ 2 + k}{6} = \]
\[ = \frac{ 2k ^ 3 + 9k ^ 2 + 13k + 6 }{6}\]
\[ HL = \frac{(k + 1) (k + 2) (2 (k + 1) + 1)}{6} = \]
\[ = \frac{(k ^ 2 + 3k + 2) (2k + 3)}{6} = \]
\[ = \frac{2k ^ 3 + 9k ^ 2 + 13k + 6}{6} = VL \]
Påståendet följer enligt induktionsprincipen.

\subsection{Uppgift 2}
Bevisa med induktion att 
\[ \sum_{j=1}^{n} (2j - 1) = n ^ 2 \]
för alla $n \ge 1$ där $n \in \mathbb{Z}$\\


\textit{Basfall:} $n = 1$
\[ P(1) VL = \sum_{j=1}^{1} (2j - 1)  = 2 * 1 - 1 = 1 = 1 ^ 2 = HL \]

\textit{Induktionsantagande:} Antag att $P(k)$ är sann vilket ger att 
\[ \sum_{j=1}^{k} (2j - 1) = k ^ 2 \]

\textit{Induktionssteget:}
Vi ska visa att givet induktionsantagandet är $P(k + 1)$ sant.
\[ VL = \sum_{j=1}^{1} (2j - 1) = 2 (k + 1) - 1 + \sum_{i=1}^{k} (2j - 1) \]
Nu stoppar vi in det vi kom fram till i induktionsantagandet och får
\[ VL = 2 (k + 1) - 1 + k ^ 2 = \]
\[ = k ^ 2 + 2k + 1 = \]
\[ = (k + 1) ^ 2 = HL \]
Påståendet följer enligt induktionsprincipen.
\section{Iterativ korrekhet}

\section{Rekursiv korrekhet}

\end{document}